\par Эту задачу просто решить, используя принцип монотонности, считая известным сопротивление между соседними узлами бесконечной квадратной сетки. Такое сопротивление равно $(\sfrac{1}{2})R$. 
\par Сопротивление между соседними узлами бесконечной решётки с сопротивлением ребра $1\unit{Ом}$ равно $	R_1 = 0{,}5\unit{Ом}$, а с сопротивлением ребра $1{,}1\unit{Ом}$~--- $ R_2 = 0{,}55\unit{Ом} $. Искомое сопротивление заключено между ними
\begin{equation}
	0{,}5\unit{Ом}=R_1<R<R_2 = 0{,}55\unit{Ом}
\end{equation}
требуемая точность достигнута.